十幾年前「高登仔我是中國人」年代嘅支那飛機文：聯合國教科文組織公佈漢語最難學，日語公認最優美

2020年啦！仲有成班連登仔當支那飛機文係金科玉律，笑撚死我

漢語為世界最難學的語言之一，這是沒有爭議的，但若說世界公認最好聽的十大語言排名第一就是漢語的話，就有爭議了。

當然，若是中國人，絕對是自己的母語是最好聽的了，就算全球所有人投票，我們也會榮獲第一，畢竟人多嗎，漢語不愧是全球使用人數最多的語言。

1世界最難學的十大語言

聯合國教科文組織公佈的世界十大難學語言中，漢語排名第一，至於這個是真假，小編無從考證，若把聯合國都搬過來了，那可信度算是很高的了，那麼看下世界上最難學的十大語言都有哪些：

1、漢語(中國)

2、希臘語(希臘)

3、阿拉伯語(阿拉伯)

4、冰島語(冰島)

5、日語(日本)

6、芬蘭語(芬蘭)

7、德語(德國)

8、挪威語(挪威)

9、丹麥語(丹麥)

10、法語(法國)

其實把漢語列為全球最難學的語言，作為中國人應該高興才對，這麼難的語言都學會了，還怕別的嗎？

2世界公認十大好聽語言

這個議題就比較麻煩了，一個語言是否好學，可親身體會，但一個語言是否好聽，這就上升到了藝術層面，對於藝術，千人千面，無法給出一個統一的結論，所以關於世界上最好聽的語言到底有哪些，一直爭議不斷。

在語言學上，評價一種語言的發音是否 優美，有一個公認的標準，那就是輔音數量和元音數量的比例，比較合適，最好是一比一，比如「さくら」，它的發音是 [s]a[k]ua，您看，一個輔音帶一個元音，正好是一比一，很規範，這樣的語言，發音就好聽。相反，您看這個英語單詞 script，它的發音是[skr]i[pt]，五個輔音帶一個元音，這樣的語言，發音就難聽。

如果按照上面理論，在國際語言學界，日語、意大利語、西班牙語是三個公認的發音優美的語言，其中，日語更是排在第一位。英語和漢語不是最好聽，如果你在投票上看到漢語得票最多，那正常，我們都是中國人，都會為自己的母語投上一票，外國人就不會這麼認為了。

無可否認中文係最多筆劃，最難學都正常

気持ちいい
だめだ
ほしい

日本人：日本語是最難學的

法國人：法文是最難學的

中文唔係用字母拼音
每個字寫法都冇乜規律
打開本中文字典，睇下部首就知

日文梗係好聽啦
男人日日係屋企都要聽下先訓得着

德國人 : 德文是最難學的

梵語唔上榜?

以前聽唔少人話梵文好難學喎

柒到唔敢睇系列

繁體字同真正中國文化可能係
俾文盲用嘅殘體字同𠵱家啲通商寬衣式中国文化就算鳩數啦

さくら
羅馬拼音係sakura唔係sakua

中國果d根本唔係漢語，簡體字已經無左漢字既結構，又何來學習漢語？

中國人學既只係簡化中文。

個人認為

正體中文+港式廣東話最難學
法文最好聽

難唔難學唔係應該睇學生嘅母語咩？

日本人又要識漢寫，又要識日寫
又識講日文，仲唔係世界第一

查實唔太難 因為同發音基本上掛勾

英文同法文話就話係用表音文字，但係佢地嘅拼寫同發音有好多唔掛勾嘅地方，尤其是係英文

日文漢字冇中文咁多